巴西匪劫藥房 休假警察2槍轟斃

條link有片

休假男警朝穿紫色衣服的槍匪馬塞洛連開２槍。（網圖）

巴西的休假警察近日屢次立功，繼日前巴西一名休假女警在校門口擊斃搶匪的影片，引起全球觸目。想不到隔天在鄰近地區瓜魯雅市（Guaruja）也發生類似事件，當時2名搶匪持槍，企圖打劫一間藥房時，正好有一名休假的男警在店內購物，他趁機朝其中一名歹徒連轟2槍，嚇得另名劫匪落荒而逃。

據外媒報道，事發於當地周日（13日）瓜魯雅市（Guaruja）一間藥房，當時18歲男性劫匪馬塞洛（Marcelo Moraes da Silva）與另一同伴進行搶劫。他負責拿槍威嚇店員和顧客，同伴則負責在櫃台搜刮金錢，沒想到顧客中一名身穿白衣的男子，其實是休假中的警察，該名男警躲在貨架後方作掩護，隨後趁機向身穿藍紫色上衣的馬塞洛連開2槍，擊中他的胸口，接着拿走他手中的手槍，以防他反擊，驚險的畫面全被店內的閉路電視拍下了。

馬塞洛事後被緊急送醫治療，最後宣告不治，至於他的同伴則在男警開槍後逃逸，目前暫時仍然在逃。巴西警方表示，除了1名搶匪死亡外，沒有其他人受傷。警方並未公開該名英勇男警的姓名。

依個仆街好多喎 搵個市民做擋箭牌

留個名等 心口有大石 發表吓點睇

睇落好似係想救個個人
但係咁啱喺另一邊撞到個槍手
我見佢係搵個貨架做掩護
多過捉住個人做擋箭牌

巴西警休班都捉賊，香港警休班就做賊

巴西警 減1分
(休班時工作）

一個警察兩個賊

唔好講個差佬卡彈，兩個對一個，點計個差佬都喺危險之中。

咁都仲要開槍，如果另外一個賊開槍殺晒其他人點算呀？

咁樣不顧後果既差人，遲早累死其他市民呀。

痴撚線未審先行私刑 有冇法治
佢揸支槍根本未有任何開槍行為已經一野轟爆人個頭連談判機會都冇 天下黑警一樣狗

香港: 休班警劫藥房 匪徒兩槍轟斃